一家三口飲「五指毛桃」湯水後中毒 暈眩嘔吐留醫

一家三口飲「五指毛桃」湯水後中毒 暈眩嘔吐留醫

一家三口、包括2名74歲及45歲女子、以及1名12歲男童於上周四(19日)傍晚在家中以「五指毛桃」、土茯苓及牛大力煲湯，各人飲用1碗半至3不碗不等，1至2小時後感到暈眩、噁心及嘔吐，同日到聯合醫院急症室求診，留醫一日出院。衛生防護中心正調查該宗懷疑飲用含「五指毛桃」的湯水後中毒的個案。

涉事的「五指毛桃」購自藍田德田街市70至71號舖，衛生署今日(23日)聯同食環署人員到場調查，惟該鋪已再無出售「五指毛桃」；而3人的尿液及湯水樣本已交往化驗，正等候結果。

衛生防護中心發言人表示，「五指毛桃」並無毒性，但其外型跟一些有毒植物例如鈎吻相似，或會混淆，呼籲市民不要自行採摘、購買或服用來歷不明的藥用植物。

五毛？

Hello毛桃

牛大力

啲五指毛桃係大陸買

未聽過

五毛老母？

老土五毛有毒

五毛指桃

戇鳩當有趣

Hello Moto, 五指毛桃